# HTML5 元素

## HTML5 中的新元素

下面列出的 HTML5 的新元素，以及对它们的描述。

## 新的语义/结构元素

HTML5 提供的新元素可以构建更好的文档结构：

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| &lt;article&gt; | 定义文档内的文章。 |
| &lt;aside&gt; | 定义页面内容之外的内容。 |
| &lt;bdi&gt; | 定义与其他文本不同的文本方向。 |
| &lt;details&gt; | 定义用户可查看或隐藏的额外细节。 |
| &lt;dialog&gt; | 定义对话框或窗口。 |
| &lt;figcaption&gt; | 定义 &lt;figure&gt; 元素的标题。 |
| &lt;figure&gt; | 定义自包含内容，比如图示、图表、照片、代码清单等等。 |
| &lt;footer&gt; | 定义文档或节的页脚。 |
| &lt;header&gt; | 定义文档或节的页眉。 |
| &lt;main&gt; | 定义文档的主内容。 |
| &lt;mark&gt; | 定义重要或强调的内容。 |
| &lt;menuitem&gt; | 定义用户能够从弹出菜单调用的命令/菜单项目。 |
| &lt;meter&gt; | 定义已知范围（尺度）内的标量测量。 |
| &lt;nav&gt; | 定义文档内的导航链接。 |
| &lt;progress&gt; | 定义任务进度。 |
| &lt;rp&gt; | 定义在不支持 ruby 注释的浏览器中显示什么。 |
| &lt;rt&gt; | 定义关于字符的解释/发音（用于东亚字体）。 |
| &lt;ruby&gt; | 定义 ruby 注释（用于东亚字体）。 |
| &lt;section&gt; | 定义文档中的节。 |
| &lt;summary&gt; | 定义 &lt;details&gt; 元素的可见标题。 |
| &lt;time&gt; | 定义日期/时间。 |
| &lt;wbr&gt; | 定义可能的折行（line-break）。 |

## 新的表单元素

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| &lt;datalist&gt; | 定义输入控件的预定义选项。 |
| &lt;keygen&gt; | 定义键对生成器字段（用于表单）。 |
| &lt;output&gt; | 定义计算结果。 |

## 新的输入类型

| 新的输入类型 | 新的输入属性 |
| :--- | :--- |
| color、date、datetime、datetime-local、email、month、number、range、search、tel、time、url、week | autocomplete、autofocus、form、formaction、formenctype、formmethod、formnovalidate、formtarget、height 和 width、list、min 和 max、multiple、pattern \(regexp\)、placeholder、required、step |

## HTML5 图像

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| &lt;canvas&gt; | 定义使用 JavaScript 的图像绘制。 |
| &lt;svg&gt; | 定义使用 SVG 的图像绘制。 |

## HTML5 - 新的属性语法

HTML5 允许四种不同的属性语法。

空、未引用、双引号、单引号

## 新的媒介元素

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| &lt;audio&gt; | 定义声音或音乐内容。 |
| &lt;embed&gt; | 定义外部应用程序的容器（比如插件）。 |
| &lt;source&gt; | 定义 &lt;video&gt; 和 &lt;audio&gt; 的来源。 |
| &lt;track&gt; | 定义 &lt;video&gt; 和 &lt;audio&gt; 的轨道。 |
| &lt;video&gt; | 定义视频或影片内容。 |

